中國客掌摑日本男 台插畫家東京地鐵目擊 「我來這不能說話嗎」

國際
中國客掌摑日本男 台插畫家東京地鐵目擊 「我來這不能說話嗎」
撰文： 歐敬洛 發佈日期：2017-12-31 10:57 最後更新日期：2017-12-31 11:39
台灣插畫家謝立聖在Facebook發文稱，在東京的一個地鐵內有喝醉的中國藉男子在車廂吵鬧，有日本人看過不眼上前勸籲時遭中國籍男子揮了一巴掌，還喊稱：「我來這不能說話嗎？」
台灣插畫家謝立聖在Facebook上的貼文，稱目擊中國客在地鐵上吵鬧事件。（謝立聖Facebook）

台灣插畫家謝立聖周六（12月30日）在Facebook上貼文，指在東京地鐵內發現一群喝醉的中國籍乘客，數人在月台上一直吵鬧至車上。車內有一名日本男子因受不了上前勸籲他們，卻遭其中一名光頭男子揮一巴掌。男子還大聲嚷着「去死！我來這不能說話嗎？不能嗎？」

他身邊的友人雖一邊攔着他，但那光頭男仍一直高聲吵鬧。台灣《ETtoday新聞雲》引述謝立聖稱當時正乘搭有樂町線，但他其後中途下車，不清楚事態如何發展。

事件公開後台灣網民紛紛予以譴責，有人甚至留言稱日後旅行要掛「我是台灣人」的牌子，避免讓人誤會與中國大陸是同一夥人。

記者翻查日本網上討論區及Twitter記錄，暫時未見日本網民特別注意和討論事件。

中國台灣人

Non-HK01:

台日友好!?